Kohto ette tulli Einmanni walla, Rasiku Uuedalo Kohha, Perremees Juhhan Anni, ja kaebas: et temma Lambad olnud Maandi ääres Koples, wasdo Sood; kui Naene koddunt wäljale tulli ja kolm neist olli olnud Maandi äres kohhe; ja ni kui Naene Wäljale tulli, wõtsin minna kohhe hobbose, ja tütre ka kasa, ja läksime koio, ja läksime Lamaste jurest läbbi, ja tütar ütleb wata mis ühhe Lamba Uddaral on, keik lohki ja werrine, ja wähhe aega enne sedda, tulli Mihkel Prometi, poeg Juhhan Wesgilt, ja koer olli kasas, agga sedda ma just isse ei näinud, et kas Koer aias Lammaid tagga wõi ei, agga Tallitajaga watasime, et se naggu Hundi kisgumisse kohta weike olleks. Ja se olli tiine Lamas, ja kolmantemal päwal olli Lambal, kaks surnud talle.
Mihkel Promet tunnistas: et minnu poeg kül Wesgil kais, ja koer ka kaasas olli, agga pois, istund Wankri peal selg Kople pole, ja põlle pannud tähhale, kas on lambaid Maandi äres olnud, wöi mitte; ja koer joosnud maandid mööda temma eelli.
Tallitaja Hans Kassekamp tunnistas: et minno kül Juhhan Anne, kutsumisse peale käisin sedda Lammast watamas, agga sedda ma ei wõi tunnistada, kas on Koera wõi Hundi kisdud.
Koggukonna Kohhos ei wõinud midagi mõisda, sest põlnud selged tunnistust.
